[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-848667e6})
# 4 Новый триггер

[comment]: # ({/new-848667e6})

[comment]: # ({new-97bd6e32})
#### Обзор

В этом разделе вы узнаете как настроить триггер.

Элементы данных только собирают данные. Для автоматической оценки
приходящих данных нам нужно задать триггеры. Триггер содержит выражение,
которое определяет порог являющийся приемлемым уровнем для данных.

Если этот уровень будет превышать пришедшие данные, триггер будет
"загораться" или перейдет в состояние 'Проблема' - давая понять, что
что-то произошло и может потребовать внимания. Если уровень станет снова
приемлемым, то триггер вернется в состояние 'ОK'.

[comment]: # ({/new-97bd6e32})

[comment]: # ({new-e69902f4})
#### Добавление триггера

Для настройки триггера для нашего элемента данных перейдите в *Настройка
→ Узлы сети*, найдите 'Новый узел сети' и далее нажмите на *Триггеры* и
затем на *Создать триггер*. Нам будет отображен диалог добавления
триггера.\
![Создание нового
триггера](../../../assets/en/manual/quickstart/new_trigger_a.png)

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Введите здесь необходимую информацию для нашего триггера:

*Имя*

-   Введите значение *Загрузка CPU слишком высокая у 'New host' в
    течении 3 минут*. Это будет имя триггера, которое будет отображаться
    в списках и в других местах.

*Выражение*

-   Введите: {New host:system.cpu.load.avg(3m)}>2

Это выражение триггера. Убедитесь, что выражение введено верно, вплоть
до последнего символа. Здесь ключ элемента данных (system.cpu.load)
используется для ссылки на элемент данных. По простому данное выражение
говорит, что порог проблемы превышается, когда значение средней загрузки
CPU в течении 3 минут превышает 2. Вы можете узнать больше о [синтаксисе
выражений триггеров](/ru/manual/config/triggers/expression).

Когда завершите, нажмите на *Сохранить*. Этот новый триггер должен
появиться в списке триггеров.

[comment]: # ({/new-e69902f4})

[comment]: # ({new-7a7f221f})
#### Просмотр состояния триггера

После добавления триггера, вы возможно заинтересуетесь узнать его
состояние.

Если загрузка CPU превысит порог, который вы указали в триггере,
проблема отобразится в *Мониторинг → Проблемы*.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/trigger_status1.png){width="600"}

Мигание указывает на недавнее изменение состояние триггера, которое
имело место за последние 30 минут.

[comment]: # ({/new-7a7f221f})
